\defmathtask[task=25,variant=13,year=2016,]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Mon, 02 Jan 2017}
\Large

Внутри параллелограмма \( ABCD \) выбрали произвольную точку \( E \). Докажите, что
сумма площадей треугольников \( BEC \) и \( AED \) равна половине площади параллелограмма.
% task text
\begin{solution}
  Проведем через точку \( E \) высоту параллелограмма \( PQ \), так чтобы точка \( P \) лежала на \( BC \),
  а точка \( Q \)~---~на \( AD \).
%
  \vskip -\parskip\relax
  \vskip -0.6ex\relax
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.5}
%
  Запишем сумму площадей треугольников \( BEC \) и \( AED \):

  \vskip -\parskip\relax
  \begin{minipage}{.5\linewidth}
  \begin{align*}
    S_{BEC} + S_{AED} &= \frac12EP\cdot BC + \frac12 EQ\cdot AD = \\
                      &= \frac12EP\cdot AD + \frac12 EQ\cdot AD = \\
                      &= \frac12AD(EP + EQ) = \frac12 AD\cdot PQ = \frac12S_{ABCD}
  \end{align*}
\end{minipage}

Утверждение доказано.
\end{solution}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
